% Compiler avec lualatex:
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{2122-pablo}
\usepackage{2122-pablo-paternault}
\usepackage{2122-pablo-math}
\usepackage{2122-pablo-tikz}

\usepackage[
  a5paper,
  includehead,
  margin=5mm,
]{geometry}
\usepackage{2122-pablo-header}
\fancyhead[L]{\textbf{Nom : ..................}}
\fancyhead[C]{\textsc{DS \no2 --- B}}
\fancyhead[R]{\textsc{1\iere{} STMG}}

\begin{document}

Après l'administration d'un antibiotique, la population d'une bactérie, exprimée en dizaine de millier, est modélisée par la fonction $f$ définie sur un intervalle indéterminé par :
\[f (x ) = -2x^2+7x+4\]
où $x$ désigne le temps exprimé en heure.

On administre l'antibiotique à l'instant $x = 0$.

D'autre part, on a tracé sur le graphique ci-dessous la courbe de la fonction $g$, qui représente, en \si{mg/L}, la concentration d'antibiotique dans le sang du patient, en fonction du temps (en heures).

\begin{center}
  \begin{tikzpicture}[very thick]
    \begin{axis}[
        yscale=0.8,
        xscale=1.6,
        domain=0:5,
        ultra thick,
        axis lines=middle,
        minor y tick num=4,
        minor x tick num=4,
        enlargelimits=true,
        major grid style={gray!50!black, very thick},
        minor grid style={gray!50!black, thick},
        grid=both,
        tick label style={
          fill=white,
          fill opacity=.7,
          text opacity=1,
        },
      ]
      \addplot[
        red, ultra thick,
        smooth,
      ]{.6*(x-5)*(x-5)};
    \end{axis}
  \end{tikzpicture}
\end{center}
\begin{enumerate}
  \item \emph{Lecture graphique :} Répondre aux questions suivantes avec la précision permise par le graphique. Laisser apparents les traits de construction.
    \begin{enumerate}
      \item Déterminer $g(3)$ et interpréter ce résultat dans le contexte de l'exercice.
      \item À partir de combien de temps la concentration d'antibiotique sera-t-elle inférieure à \SI{11}{mg/L} ?
    \end{enumerate}
  \item Quel est le nombre de bactéries à l'instant où l'on administre l'antibiotique ?
  \item Calculer $f(0,5)$. Interpréter ce résultat dans le contexte de l'exercice.
  \item Vérifier que : $f (x) = -2(x+\numprint{0,5})(x - 4)$.
  \item
    \begin{enumerate}
      \item Déterminer au bout de combien de temps après l'administration de l'antibiotique, le nombre de bactéries est maximal.
      \item Quel est alors le nombre maximal de bactéries ?
    \end{enumerate}
  \item Dresser le tableau de signes de la fonction $f$.
\end{enumerate}

\end{document}
